格陵蘭島選舉左翼黨獲勝 中共稀土開發恐撞壁

格陵蘭島選舉左翼黨獲勝 中共稀土開發恐撞壁

【大紀元2021年04月08日訊】（大紀元記者張婷綜合報導）格陵蘭主要左翼政黨之一「因紐特人共同體」在贏得週二舉行的議會選舉後，於週三（4月7日）重申其反對一個大型稀土項目。這場選舉結果恐對稀土與鈾礦的開採產生國際影響，並阻礙中共擴大對稀土壟斷的企圖。

據路透社報導，格陵蘭官方公布的結果顯示，左翼政黨「因紐特人共同體」（Inuit Ataqatigiit，以下簡稱IA）在週二（6日）的選舉張贏得了37%的選票，擊敗了獲得29%選票的執政黨「前進」（Siumut）黨。

專家認為，這次大選結果將對格陵蘭島南部寬納斯特山（Kvanefjeld）的採礦項目產生影響，並向想要在該地區開採資源的中企「盛和資源控股有限公司」控股的澳大利亞格陵蘭礦業公司（Greenland Minerals）發出了強烈的信號。

這次大選被IA黨擊敗的Siumut黨支持採礦，Siumut自1979年以來多數年份為執政黨。

IA非常重視環境問題，其發起了停止寬納斯特山項目的運動，該項目除了包括釹在內的稀土開採外，還包括鈾開採。

當被問及寬納斯特山項目時，IA領袖埃吉德（Mute Egede）告訴廣播公司DR說：「民意很明確，這不會發生。」

贏得選舉後，IA領袖埃吉德將嘗試組建新政府，一個潛在的政治盟友可能是納雷拉克（Naleraq）黨，納雷拉克黨也反對寬納斯特山項目。

巴黎HEC商學院北極事務講師米卡·梅雷德（Mikaa Mered）認為，格陵蘭這次大選結果「無疑將阻礙格陵蘭島的礦業開發」。

寬納斯特山項目多年來一直是一個頗具爭議的議題。一些人擔心採礦所帶來的環境破壞問題。另一些人則希望實現經濟發展。

中共近年來在北極地區的活動使得格陵蘭在國際上受到越來越多的關注，這一點從2019年川普（特朗普）總統向丹麥提出購買該島提議就可以看出。格陵蘭是丹麥的自治領地。

格陵蘭島不僅有豐富的礦產還有純淨水、魚類資源、海鮮資源、再生能源等。其中，最為外界關注的是，格陵蘭島蘊藏著豐富的稀土礦產。

稀土被譽為「工業維生素」，它是17種化學元素的合稱，由於其獨特的物理和化學特性，對許多高精尖技術產品至關重要。無論是軍用的激光制導武器、先進戰機、導彈，還是人們常用的手機、電動汽車等，都要用到稀土。

根據美國地質調查局2019年2月發布的年度稀土報告，2018年，中國稀土的產量占全球產量的70.5%。美國2014至2017年的稀土進口中80%來自中國。

中共對稀土的壟斷引發西方國家的擔憂。2018年7月以來，美中貿易戰不斷升級，中方多次暗示有可能動用的一張王牌，就是限制向美國的稀土出口。

中共最近幾年加強在格陵蘭的投資，提出建立科研站、衛星地面站、翻修機場及擴大採礦等，引發美國政府的擔憂。

川普提出購買格陵蘭的想法被視為其背後有遏制中共擴張考量。專注於格陵蘭事務的諮詢家達米安·戴吉斯（Damien Degeorges）曾表示，川普對格陵蘭島的興趣並非不合理。他說，美國購買格陵蘭島的想法可以理解為：「讓我們在中國人（中共）之前購買它。」

分析指出，本週二格陵蘭選舉，反對寬納斯特山項目的IA黨獲勝，將阻礙北京進一步擴大對稀土供應鏈壟斷的努力。《華爾街日報》稱，這一選舉相當於把該項目被打入冷宮，而此項目是北京尋求加強對世界稀土控制的一部分。